[
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Marvejols",
        "DPRO": "1990/04/20 : inscrit MH",
        "DPT": "48",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "48092",
        "PPRO": "Site m\u00e9galithique du plateau de Poujoulet : trois dolmens (cad. B4 718) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 1990",
        "REF": "PA00103937",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "Pr\u00e9histoire",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Site m\u00e9galithique du plateau de Poujoulet (\u00e9galement sur commune de Montrodat)"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Brando",
        "DPRO": "1995/01/24 : inscrit MH",
        "DPT": "2B",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "2B043",
        "PPRO": "Chapelle (cad. B 141) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 24 janvier 1995",
        "REF": "PA00135320",
        "REG": "Corse",
        "SCLE": "4e quart 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Chapelle de la Confr\u00e9rie de la Sainte-Croix"
    },
    {
        "ADRS": "Toulouse (rue de) 12 ; Toulouse (anciennement rue de) 8",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Malo",
        "DPRO": "1946/02/14 : inscrit MH",
        "DPT": "35",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "35288",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. AB 166) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 1946",
        "REF": "PA00090816",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison ou H\u00f4tel de la Grassinaye"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Montureux-et-Prantigny",
        "DPRO": "1992/07/23 : inscrit MH",
        "DPT": "70",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "70371",
        "PPRO": "Grille en fer forg\u00e9, y compris le mur de soubassement et piliers en ma\u00e7onnerie ; \u00e9curie ; tour (fa\u00e7ade et toiture) (cad. C 560, 242) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 1992",
        "REF": "PA00102334",
        "REG": "Franche-Comt\u00e9",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau de Montureux-les-Gray (ancien)"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Sourzac",
        "DPRO": "1942/07/20 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "24",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "24543",
        "PPRO": "Grotte de Las Agnelas ou de Gabillou (cad. C 944) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 1942",
        "REF": "PA00083008",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "Pal\u00e9olithique sup\u00e9rieur",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Grotte de Las Agnelas ou de Gabillou"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Lir\u00e9",
        "DPRO": "1941/10/18 : inscrit MH",
        "DPT": "49",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "49177",
        "PPRO": "Ch\u00e2teau de la Turmeli\u00e8re (ancien) : vestiges : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 1941",
        "REF": "PA00109152",
        "REG": "Pays de la Loire",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau de la Turmeli\u00e8re (ancien)"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Anjouin",
        "DPRO": "2006/07/27 : inscrit MH",
        "DPT": "36",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "36004",
        "PPRO": "Les fa\u00e7ades et les toitures, la plate-forme, les douves (cad. AR 89, 90) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 juillet 2006",
        "REF": "PA36000017",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau de la Motte d'Anjoin"
    },
    {
        "ADRS": "Nationale (rue) 834 ; anciennement 202",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Villefranche-sur-Sa\u00f4ne",
        "DPRO": "1926/06/07 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "69",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "69264",
        "PPRO": "Les deux bas-reliefs aux armes des Bourbon et des Bourbon-Montpensier : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 juin 1926",
        "REF": "PA00118097",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Immeuble"
    },
    {
        "ADRS": "Lainerie (rue) 14",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Lyon",
        "DPRO": "1927/05/28 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "69",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "69123",
        "PPRO": "Les fa\u00e7ades : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 mai 1927",
        "REF": "PA00117914",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "M\u00e2lon (rue de) 6",
        "AFFE": "association",
        "AUTR": "Zunz Jean (architecte) ; Clot Marcel (architecte) ; Brasilier Jean (architecte) ; Marty Claude (architecte) ; Di Castro Sergio (d\u00e9corateur) ; Ray (peintre-verrier)",
        "COM": "Caen",
        "DPRO": "2005/03/29 : inscrit MH ; 2005/12/15 : class\u00e9 MH ; 2005/12/15 : inscrit MH",
        "DPT": "14",
        "ETUD": "recensement immeubles MH ; label XXe",
        "INSEE": "14118",
        "PPRO": "Les fa\u00e7ades et les toitures de l'ensemble des b\u00e2timents, \u00e0 l'exception des constructions ajout\u00e9es (b\u00e2timent sud et cage d'ascenseur ext\u00e9rieure dans la galerie ouest du clo\u00eetre) (cad. HS 201, 202) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 mars 2005 - L'\u00e9glise abbatiale en totalit\u00e9 ; la salle capitulaire en totalit\u00e9 (cad. HS 201, 202) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2005 - Le r\u00e9fectoire en totalit\u00e9 (cad. HS 201) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2005",
        "REF": "PA14000055",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "3e quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une association cultuelle",
        "TICO": "Monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Courpi\u00e8re",
        "DPRO": "1886/07/12 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "63",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "63125",
        "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 1886",
        "REF": "PA00092093",
        "REG": "Auvergne",
        "SCLE": "",
        "STAT": "",
        "TICO": "Eglise Saint-Martin"
    },
    {
        "ADRS": "Imp\u00e9ratrice-Eug\u00e9nie (avenue)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "MAINELLA Raffa\u00eble (architecte paysagiste) ; HESSE Lucien (architecte)",
        "COM": "Roquebrune-Cap-Martin",
        "DPRO": "1991/02/11 : inscrit MH",
        "DPT": "06",
        "ETUD": "recensement immeubles MH ; label XXe",
        "INSEE": "06104",
        "PPRO": "La villa en totalit\u00e9 avec ses d\u00e9cors int\u00e9rieurs, portails, jardins avec leurs cheminements, fontaines et pi\u00e8ces d'eau, fabriques, sculptures, autres \u00e9l\u00e9ments lapidaires et ornements, \u00e0 l'exclusion de la partie situ\u00e9e au nord de l'avenue (cad. AD 104, 105) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1991",
        "REF": "PA00080959",
        "REG": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "SCLE": "1er quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Propri\u00e9t\u00e9 dite Villa Torre-Clementina"
    },
    {
        "ADRS": "Religieuses (place des) 22",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Richelieu",
        "DPRO": "1932/06/09 : inscrit MH",
        "DPT": "37",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "37196",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 1932",
        "REF": "PA00098022",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Banize",
        "DPRO": "2007/01/23 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "23",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "23016",
        "PPRO": "L'\u00e9glise en totalit\u00e9, et son terrain d'assiette (cad. AM 42) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 2007",
        "REF": "PA00100003",
        "REG": "Limousin",
        "SCLE": "limite 13e si\u00e8cle 14e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Sulpice"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Lignan-de-Bordeaux",
        "DPRO": "1961/01/23 : inscrit MH",
        "DPT": "33",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "33245",
        "PPRO": "Eglise, \u00e0 l'exclusion du clocher de construction r\u00e9cente (cad. C2 473) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1961",
        "REF": "PA00083600",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Sainte-Eulalie"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Montluel",
        "DPRO": "1982/02/17 : inscrit MH",
        "DPT": "01",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "01262",
        "PPRO": "Eglise Notre-Dame-des-Marais, \u00e0 l'exclusion du clocher et de la fa\u00e7ade ouest (cad. AB 36) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 1982",
        "REF": "PA00116433",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Notre-Dame-des-Marais"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Fleurines",
        "DPRO": "1978/05/30 : inscrit MH",
        "DPT": "60",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "60238",
        "PPRO": "Eglise (cad. D 156) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 1978",
        "REF": "PA00114688",
        "REG": "Picardie",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "M\u00e9e",
        "DPRO": "1990/12/24 : inscrit MH",
        "DPT": "53",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "53148",
        "PPRO": "Prieur\u00e9 g\u00e9nov\u00e9fain (ancien) , avec la grange voisine et son appentis et les douves (cad. B 345, 346, 348) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 1990",
        "REF": "PA00109645",
        "REG": "Pays de la Loire",
        "SCLE": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Prieur\u00e9 g\u00e9nov\u00e9fain (ancien)"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Andr\u00e9-d'Allas",
        "DPRO": "1948/12/06 : inscrit MH",
        "DPT": "24",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "24366",
        "PPRO": "Ch\u00e2teau du Roc : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 d\u00e9cembre 1948",
        "REF": "PA00082795",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau du Roc"
    },
    {
        "ADRS": "Eglise (rue de l')",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Dommartin-sur-Vraine",
        "DPRO": "2004/04/14 : inscrit MH",
        "DPT": "88",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "88150",
        "PPRO": "En totalit\u00e9, le choeur avec son enfeu ainsi que la chapelle nord (cad. D 608) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2004",
        "REF": "PA88000039",
        "REG": "Lorraine",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Martin"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Manhac",
        "DPRO": "2004/10/11 : inscrit MH",
        "DPT": "12",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "12137",
        "PPRO": "La halle-oratoire en totalit\u00e9 (cad. B 281) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2004",
        "REF": "PA12000034",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Halle-oratoire du hameau de Naves"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Bourg-Saint-L\u00e9onard (Le)",
        "DPRO": "1971/07/15 : inscrit MH",
        "DPT": "61",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "61057",
        "PPRO": "Eglise de Fougy (cad. B 258) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 1971",
        "REF": "PA00110753",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise de Fougy"
    },
    {
        "ADRS": "Herse (rue de la) 7",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Laon",
        "DPRO": "1927/07/22 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "02",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "02408",
        "PPRO": "Rampe de l'escalier sur cour : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 1927",
        "REF": "PA00115742",
        "REG": "Picardie",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Dun-sur-Auron",
        "DPRO": "1976/12/07 : inscrit MH ; 2006/10/04 : inscrit MH ; 2007/02/26 : inscrit MH",
        "DPT": "18",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "18087",
        "PPRO": "Les fa\u00e7ades et les toitures du ch\u00e2teau et des deux bergeries ; le salon avec son d\u00e9cor (cad. CI 16, 17, 18) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 1976 - L'all\u00e9e d'acc\u00e8s depuis la route de Dun (cad. CI 29, lieudit la P\u00e9risse) ; l'all\u00e9e menant de l'avant-cour aux \" petites bergeries \" ou \" ballauderies \" (cad. CI 23, lieudit la P\u00e9risse) ; les murs de cl\u00f4ture du domaine et les portes (cad. CI 6, lieudit la Bergerie, 13, 15, 17, 18, 23, 26 \u00e0 29, 74, lieudit La P\u00e9risse) ; les \" petites bergeries \" ou \" ballauderies \" en totalit\u00e9, ainsi que leurs murs de cl\u00f4ture et leurs cours (cad. CI 21, lieudit La P\u00e9risse, 33, lieudit Champ du hangar, 38, lieudit le Ballaudry, 39, lieudit le Tennis) ; le b\u00e2timent en basse-goutte qui couvre notamment le puits, adoss\u00e9 au mur ouest de la cour sud des \" ballauderies \" (cad. CI 74, lieudit La P\u00e9risse) ; l'avant-cour (cad. CI 74, lieudit La P\u00e9risse). Dans l'avant-cour : la maison d'habitation du fermier ou \" maison du domaine \" ou \" la Barbotterie \" (cad. CI 73, lieudit La P\u00e9risse) ; l'int\u00e9rieur des \" grandes bergeries \" (cad. CI 74, lieudit La P\u00e9risse) ; la cour (cad. CI 17, lieudit La P\u00e9risse). Dans la cour : les int\u00e9rieurs de la maison de ma\u00eetre (cad. CI 18, lieudit La P\u00e9risse) ; les deux pavillons fermant la cour au sud de la maison de ma\u00eetre, en totalit\u00e9 (cad. CI 17, 18, lieudit La P\u00e9risse) ; le corps de b\u00e2timent entre la maison de ma\u00eetre et le pavillon sud-est (cad. CI 18, lieudit La P\u00e9risse) ; le corps de b\u00e2timent attenant au pavillon sud-est abritant la boulangerie (cad. CI 18, lieudit La P\u00e9risse) ; la remise en totalit\u00e9 (cad. CI 17, lieudit La P\u00e9risse) ; le chenil en totalit\u00e9 (cad. CI 17, lieudit La P\u00e9risse). A l'ext\u00e9rieur de la cour : le hangar situ\u00e9 au sud des deux pavillons susmentionn\u00e9s (cad. CI 17, lieudit La P\u00e9risse) ; les mares et leurs foss\u00e9s en amont et en aval (cad. CI 11, 12, 18 \u00e0 20, lieudit La P\u00e9risse, 37, 38, lieudit le Ballaudry, 39, lieudit le Tennis) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2006 modifi\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 26 f\u00e9vrier 2007",
        "REF": "PA00096787",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "4e quart 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Domaine de la P\u00e9risse"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Aix-en-Provence",
        "DPRO": "",
        "DPT": "13",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "13001",
        "PPRO": "Voir commune de : Ventabren",
        "REF": "PA13000038",
        "REG": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "SCLE": "",
        "STAT": "",
        "TICO": "Aqueduc de Roquefavour"
    },
    {
        "ADRS": "Bir-Hakeim (place) 13",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Bordeaux",
        "DPRO": "1951/04/14 : inscrit MH",
        "DPT": "33",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "33063",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. R 226) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 1951",
        "REF": "PA00083226",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Immeuble"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Til-Ch\u00e2tel",
        "DPRO": "1862 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "21",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "21638",
        "PPRO": "Eglise Saint-Florent : classement par liste de 1862",
        "REF": "PA00112700",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Florent"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Gannat",
        "DPRO": "1926/12/28 : inscrit MH",
        "DPT": "03",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "03118",
        "PPRO": "Enceinte et quatre tours : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1926",
        "REF": "PA00093106",
        "REG": "Auvergne",
        "SCLE": "14e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 du d\u00e9partement",
        "TICO": "Ancien ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "Libert\u00e9 (rue de la) 4",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Jean-de-Losne",
        "DPRO": "1996/09/13 : inscrit MH",
        "DPT": "21",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "21554",
        "PPRO": "H\u00f4tel (cad. AB 324, 325) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 septembre 1996",
        "REF": "PA21000006",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "H\u00f4tel Hernoux"
    },
    {
        "ADRS": "Forcioli-Conti (rue) 22",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Ajaccio",
        "DPRO": "1993/01/05 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "2A",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "2A004",
        "PPRO": "Chapelle (cad. BY 250) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 janvier 1993",
        "REF": "PA00099061",
        "REG": "Corse",
        "SCLE": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Chapelle Saint-Erasme ou Sant'Erasmu"
    },
    {
        "ADRS": "Paris (rue de) 3",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Vitr\u00e9",
        "DPRO": "1966/01/31 : inscrit MH",
        "DPT": "35",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "35360",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade sur rue et toiture correspondante (cad. K1 138) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 1966",
        "REF": "PA00090938",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "Eglise (rue de l') ; Pousse-Panier (rue)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Aubigny-sur-N\u00e8re",
        "DPRO": "1965/04/29 : inscrit MH",
        "DPT": "18",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "18015",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. A 371) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 1965",
        "REF": "PA00096642",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Cizay-la-Madeleine",
        "DPRO": "1963/10/14 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "49",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "49100",
        "PPRO": "Chapelle, sacristie et la salle situ\u00e9e au-dessus (cad. B4 833) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 1963",
        "REF": "PA00109058",
        "REG": "Pays de la Loire",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Prieur\u00e9 de Breuil-Bellay (ancien)"
    },
    {
        "ADRS": "R\u00e9publique (place de la) 32",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Bayonne",
        "DPRO": "2014/03/24 : inscrit MH",
        "DPT": "64",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "64102",
        "PPRO": "L'ensemble des bains rituels, situ\u00e9 au rez-de-chauss\u00e9e de l'immeuble sis 32, place de la R\u00e9publique (cad. BI 76, lots 4 et 8) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 24 mars 2014",
        "REF": "PA64000086",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Bains rituels juifs ou Mikve"
    },
    {
        "ADRS": "Grande-Rue ( ) ; Vin (route du)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Ammerschwihr",
        "DPRO": "1931/05/05 : inscrit MH",
        "DPT": "68",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "68005",
        "PPRO": "Tour des Voleurs : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 1931",
        "REF": "PA00085332",
        "REG": "Alsace",
        "SCLE": "2e quart 16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Tour des Voleurs"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Michel-Tuboeuf",
        "DPRO": "1992/11/20 : inscrit MH",
        "DPT": "61",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "61432",
        "PPRO": "Les vestiges de la tour du t\u00e9l\u00e9graphe, dite tour du Buat (cad. D 53) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 1992",
        "REF": "PA00111003",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "4e quart 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "T\u00e9l\u00e9graphe Chappe"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Berre-l'Etang",
        "DPRO": "1989/04/26 : inscrit MH",
        "DPT": "13",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "13014",
        "PPRO": "Eglise paroissiale Saint-C\u00e9zaire (cad. AB 99) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 26 avril 1989",
        "REF": "PA00081227",
        "REG": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise paroissiale Saint-C\u00e9zaire"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Vich\u00e8res",
        "DPRO": "1927/03/02 : inscrit MH",
        "DPT": "28",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "28407",
        "PPRO": "Manoir de la Manori\u00e8re : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 1927",
        "REF": "PA00097235",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Manoir de la Manori\u00e8re"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Montjaux",
        "DPRO": "1930/03/18 : inscrit MH",
        "DPT": "12",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "12153",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade sur la place : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 1930",
        "REF": "PA00094070",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison Bermont"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Land\u00e9vennec",
        "DPRO": "1932/05/11 : inscrit MH",
        "DPT": "29",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "29104",
        "PPRO": "Clocher (cad. A 1084) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 mai 1932",
        "REF": "PA00090041",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "4e quart 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Notre-Dame"
    },
    {
        "ADRS": "Village (place du)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Bouchet Pierre (ing\u00e9nieur)",
        "COM": "Longages",
        "DPRO": "1999/02/03 : inscrit MH",
        "DPT": "31",
        "ETUD": "recensement immeubles MH ; label XXe",
        "INSEE": "31303",
        "PPRO": "Halle-mairie (cad. B 100) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 f\u00e9vrier 1999",
        "REF": "PA31000037",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "1er quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Halle-mairie, actuellement biblioth\u00e8que municipale"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Vernon",
        "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "27",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "27681",
        "PPRO": "Tour des Archives : classement par liste de 1840",
        "REF": "PA00099624",
        "REG": "Haute-Normandie",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Tour des Archives"
    },
    {
        "ADRS": "R.D. 64",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Jean-de-Livet",
        "DPRO": "1968/03/11 : inscrit MH",
        "DPT": "14",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "14595",
        "PPRO": "Eglise (cad. A 66) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 1968",
        "REF": "PA00111683",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "2e moiti\u00e9 10e si\u00e8cle ; 11e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "Babylone (rue de) 32",
        "AFFE": "services du Premier ministre",
        "AUTR": "BELISART (architecte)",
        "COM": "Paris 7e Arrondissement",
        "DPRO": "1993/06/17 : inscrit MH ; 1995/07/10 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "75",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "75107",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue, sur cour et sur jardin (\u00e0 l'exclusion du b\u00e2timent de 1963 en fond de jardin) ; sol de la parcelle ; pi\u00e8ces 23, 16 et 15 de part et d'autre du grand salon ovale (cad. 07 : 01 AJ 12) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 1993. Grand salon ovale donnant sur le jardin ; ancienne salle \u00e0 manger dite salle des marbres, au rez-de-chauss\u00e9e (cad. 07 : 01 AJ 12) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 10 juillet 1995",
        "REF": "PA00088702",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "3e quart 19e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat",
        "TICO": "H\u00f4tel Cassini ou Pecci-Blunt"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Beaumont-les-Nonains",
        "DPRO": "1995/11/09 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "60",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "60054",
        "PPRO": "Eglise abbatiale ; portail du 18e si\u00e8cle de l'abbaye ; vestiges du logis conventuel du 17e si\u00e8cle ; sols arch\u00e9ologiques de l'enclos monastique (cad. A 47, 117, 118) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 novembre 1995",
        "REF": "PA00135573",
        "REG": "Picardie",
        "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ; propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ancienne abbaye de Marcheroux"
    },
    {
        "ADRS": "Saint-Jean (place) ; March\u00e9 (rue du)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Clamecy",
        "DPRO": "1937/05/05 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "58",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "58079",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 1937",
        "REF": "PA00112857",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Bazoche-Gouet (La)",
        "DPRO": "1907/04/13 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "28",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "28027",
        "PPRO": "Eglise : classement par arr\u00eat\u00e9 du 13 avril 1907",
        "REF": "PA00096967",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "13e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Jean-Baptiste"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Moulins-sur-C\u00e9phons",
        "DPRO": "1978/09/27 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "36",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "36135",
        "PPRO": "Motte f\u00e9odale (cad. I 173, 507) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 27 septembre 1978",
        "REF": "PA00097406",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "Moyen Age",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Motte f\u00e9odale"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Belpech",
        "DPRO": "1948/04/10 : inscrit MH",
        "DPT": "11",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "11033",
        "PPRO": "Chapelle Notre-Dame du Rosaire (ruines) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1948",
        "REF": "PA00102558",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ruines de la capelle Notre-Dame du Rosaire"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Alleins",
        "DPRO": "1915/10/07 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "13",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "13003",
        "PPRO": "Fragments antiques de la porte de la ville et de la chapelle du cimeti\u00e8re : classement par arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 1915",
        "REF": "PA00081116",
        "REG": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "SCLE": "1er si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Fragments antiques de la porte de la ville et de la chapelle du cimeti\u00e8re"
    },
    {
        "ADRS": "Dalbade (rue de la) 25",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Bachelier Nicolas (ma\u00eetre de l'oeuvre)",
        "COM": "Toulouse",
        "DPRO": "1889 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "31",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "31555",
        "PPRO": "L'h\u00f4tel : classement par liste de 1889",
        "REF": "PA00094563",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat ; propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "H\u00f4tel de Pierre, dit aussi h\u00f4tel Jean de Bagis"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Cirq-Madelon",
        "DPRO": "1929/12/23 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "46",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "46257",
        "PPRO": "Gisement du Roc de la Cave (cad. D 30) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 1929",
        "REF": "PA00095238",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "Pr\u00e9histoire",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Gisement du Roc de la Cave"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Vauban S\u00e9bastien Le Prestre de, marquis (ing\u00e9nieur militaire)",
        "COM": "Blaye",
        "DPRO": "2009/05/11 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "33",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "33058",
        "PPRO": "Les parties b\u00e2ties et non b\u00e2ties de la citadelle (cad. AW 1 \u00e0 13, 15, 17, 19 \u00e0 21, 23, 58, 61 \u00e0 63, 66, 67) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 11 mai 2009",
        "REF": "PA00083152",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "11e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Citadelle de Blaye"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Marcq",
        "DPRO": "1965/10/19 : inscrit MH",
        "DPT": "78",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "78364",
        "PPRO": "Eglise (cad. U 127) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 octobre 1965",
        "REF": "PA00087520",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Penin",
        "DPRO": "1975/09/09 : inscrit MH",
        "DPT": "62",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "62651",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures des b\u00e2timents du 16e si\u00e8cle et du 18e si\u00e8cle ; caves (cad. C 66) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 1975",
        "REF": "PA00108376",
        "REG": "Nord-Pas-de-Calais",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Montfort-l'Amaury",
        "DPRO": "1840 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "78",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "78420",
        "PPRO": "Eglise Saint-Pierre (cad. B 249) : classement par liste de 1840",
        "REF": "PA00087551",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Pierre"
    },
    {
        "ADRS": "Royale (rue) 3",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Orl\u00e9ans",
        "DPRO": "1928/07/12 : inscrit MH",
        "DPT": "45",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "45234",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 1928",
        "REF": "PA00098919",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "Mar\u00e9chal-Foch (rue du) 55, anciennement 79",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Dambach-la-Ville",
        "DPRO": "1930/01/06 : inscrit MH",
        "DPT": "67",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "67084",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 janvier 1930",
        "REF": "PA00084686",
        "REG": "Alsace",
        "SCLE": "4e quart 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Chalon-sur-Sa\u00f4ne",
        "DPRO": "1928/04/30 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "71",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "71076",
        "PPRO": "Clo\u00eetre capitulaire de Saint-Vincent (restes de l'ancien) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 30 avril 1928",
        "REF": "PA00113151",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "4e quart 14e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Clo\u00eetre capitulaire de Saint-Vincent (ancien)"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Epine-aux-Bois (L')",
        "DPRO": "1928/06/05 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "02",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "02281",
        "PPRO": "Eglise, \u00e0 l'exception de la nef et du choeur : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 juin 1928 et par arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1929",
        "REF": "PA00115659",
        "REG": "Picardie",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "Notre-Dame (rue) 17",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "N\u00eemes",
        "DPRO": "1964/03/12 : inscrit MH",
        "DPT": "30",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "30189",
        "PPRO": "Deux balcons en fer forg\u00e9 donnant l'un sur rue, l'autre sur cour (cad. D 119, 118p) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 1964",
        "REF": "PA00103117",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Immeuble"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Marigny",
        "DPRO": "",
        "DPT": "39",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "39313",
        "PPRO": "Voir commune de : Fontenu",
        "REF": "PA00125406",
        "REG": "Franche-Comt\u00e9",
        "SCLE": "",
        "STAT": "",
        "TICO": "Villages palafittes du lac de Chalain"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Chaumussay",
        "DPRO": "1952/01/24 : inscrit MH",
        "DPT": "37",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "37064",
        "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 24 janvier 1952",
        "REF": "PA00097645",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 14e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise paroissiale Saint-M\u00e9dard"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "HARANGUIER Roland d'(ma\u00eetre de l'oeuvre)",
        "COM": "Quincerot",
        "DPRO": "1976/07/15 : inscrit MH",
        "DPT": "21",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "21516",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures du corps de logis principal et des trois tours ; courtines ; escalier monumental ext\u00e9rieur ; sols des deux cours int\u00e9rieures ; escalier int\u00e9rieur avec sa rampe \u00e0 balustres de pierre ; salon au rez-de-chauss\u00e9e avec son d\u00e9cor (cad. C 679) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 1976",
        "REF": "PA00112604",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "14e si\u00e8cle ; 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Chambolle-Musigny",
        "DPRO": "1896/11/21 : class\u00e9 MH ; 1928/11/10 : inscrit MH",
        "DPT": "21",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "21133",
        "PPRO": "Choeur ; peintures murales dans le choeur ; fragments des verri\u00e8res ; deux pierres tombales et deux inscriptions : classement par arr\u00eat\u00e9 du 21 novembre 1896 ; Eglise sauf parties class\u00e9es : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 1928",
        "REF": "PA00112175",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "2e quart 16e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "Sainte-Jehanne (place)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Pompey Jacques (architecte)",
        "COM": "Passage (Le)",
        "DPRO": "2001/02/01 : inscrit MH",
        "DPT": "47",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "47201",
        "PPRO": "Eglise en totalit\u00e9 avec son clocher isol\u00e9 et son patio (cad. AD 41) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 1er f\u00e9vrier 2001",
        "REF": "PA47000050",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "3e quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Sainte-Jehanne de France"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Sainte-Marie-du-Mont",
        "DPRO": "1984/02/08 : inscrit MH",
        "DPT": "50",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "50509",
        "PPRO": "Porche d'entr\u00e9e ; fa\u00e7ades et toitures du chatelet subsistant avec ses d\u00e9pendances (cad. AB 88, 245) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 f\u00e9vrier 1984",
        "REF": "PA00110590",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e ; propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Ancien ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "Jules-Ferry (avenue)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Quimperl\u00e9",
        "DPRO": "1927/05/21 : inscrit MH ; 1986/05/14 : inscrit MH",
        "DPT": "29",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "29233",
        "PPRO": "Chapelle ; porte monumentale (cad. AS 42) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 1927 ; B\u00e2timents conventuels du 17s (cad. AS 42) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 14 mai 1986",
        "REF": "PA00090378",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Ancien couvent des Ursulines"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Noiron-sur-Seine",
        "DPRO": "1965/06/16 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "21",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "21460",
        "PPRO": "Paroi nord supportant une peinture murale du 15e si\u00e8cle se trouvant dans le croisillon nord (cad. G 223) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 16 juin 1965",
        "REF": "PA00112570",
        "REG": "Bourgogne",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Osmoy-Saint-Valery",
        "DPRO": "1926/07/19 : inscrit MH",
        "DPT": "76",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "76487",
        "PPRO": "Eglise d'Osmoy : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 1926",
        "REF": "PA00100786",
        "REG": "Haute-Normandie",
        "SCLE": "3e quart 12e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise d'Osmoy"
    },
    {
        "ADRS": "Xavier-Arnozan (rue) 27",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Jeanneret Charles-Edouard, dit Le Corbusier (architecte) ; Jeanneret Pierre (architecte)",
        "COM": "Pessac",
        "DPRO": "2013/04/04 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "33",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "33318",
        "PPRO": "La maison (cad. CS 123) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 4 avril 2013",
        "REF": "PA33000115",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "2e quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison du lotissement Frug\u00e8s"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Echauffour",
        "DPRO": "1927/05/15 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "61",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "61150",
        "PPRO": "Trois menhirs dits les cro\u00fbtes : classement par d\u00e9cret du 15 mai 1927",
        "REF": "PA00110796",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "N\u00e9olithique",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Trois menhirs dits les cro\u00fbtes"
    },
    {
        "ADRS": "Valensolles (avenue de) 32-34",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Blein Pierre (architecte) ; Guillermin (peintre) ; Thomas (peintre-verrier) ; Boulanger (d\u00e9corateur) ; Luizet (architecte paysagiste) ; Barret (architecte paysagiste)",
        "COM": "Valence",
        "DPRO": "2007/03/05 : inscrit MH",
        "DPT": "26",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "26362",
        "PPRO": "La maison d'habitation principale, en totalit\u00e9, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, ainsi que le parc et les communs - la petite maison d'habitation, le b\u00e2timent d'usine d\u00e9saffect\u00e9, le pigeonnier (cad. CL 147, 148) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 5 mars 2007",
        "REF": "PA26000020",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "1er quart 20e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Domaine de Valensolles"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Saint-Antoine",
        "DPRO": "1972/05/12 : inscrit MH",
        "DPT": "32",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "32358",
        "PPRO": "Commanderie dite le Ch\u00e2teau (ancienne) (cad. AB 30) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 12 mai 1972",
        "REF": "PA00094907",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ancienne commanderie dite le Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "H\u00f4pital-Militaire (rue de l') 104",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Lille",
        "DPRO": "1984/12/21 : inscrit MH",
        "DPT": "59",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "59350",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures sur rue ; pi\u00e8ces suivantes avec leur d\u00e9cor : vestibule et hall d'entr\u00e9e, grand et petit salon et salle \u00e0 manger au rez-de-chauss\u00e9e, grande chambre et cabinet de toilette \u00e0 l'\u00e9tage, rampe de l'escalier principal (cad. LP 222) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 1984",
        "REF": "PA00107691",
        "REG": "Nord-Pas-de-Calais",
        "SCLE": "19e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Loisail",
        "DPRO": "1974/09/03 : inscrit MH",
        "DPT": "61",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "61229",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures (cad. ZC 88) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 3 septembre 1974",
        "REF": "PA00110836",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison romane"
    },
    {
        "ADRS": "Nationale (rue) 673",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Villefranche-sur-Sa\u00f4ne",
        "DPRO": "1990/01/16 : inscrit MH",
        "DPT": "69",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "69264",
        "PPRO": "Immeuble (cad. AH 217) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 janvier 1990",
        "REF": "PA00118116",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "1\u00e8re moiti\u00e9 16e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Immeuble"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Tremblay-sur-Mauldre (Le)",
        "DPRO": "1979/12/05 : class\u00e9 MH ; 1991/02/11 : class\u00e9 MH ; 1991/02/11 : inscrit MH",
        "DPT": "78",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "78623",
        "PPRO": "Fa\u00e7ades et toitures du ch\u00e2teau et des communs (cad. B 1037) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 d\u00e9cembre 1979 ; Pavillon de musique ; parc ordonnanc\u00e9, y compris le tapis vert (cad. B 283, 1037) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1991 ; Int\u00e9rieurs du ch\u00e2teau et des communs ; partie bois\u00e9e du parc (cad. B 283, 1037) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 1991",
        "REF": "PA00087657",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Esquay-Notre-Dame",
        "DPRO": "1932/10/04 : inscrit MH",
        "DPT": "14",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "14249",
        "PPRO": "Choeur ; abside : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 1932",
        "REF": "PA00111302",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Le N\u00f4tre Andr\u00e9 (jardinier)",
        "COM": "Senlis",
        "DPRO": "1942/08/10 : class\u00e9 MH ; 1992/02/27 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "60",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "60612",
        "PPRO": "La terrasse bordant la rivi\u00e8re La Nonette avec sa balustrade en pierre, les statues et leurs socles : classement par arr\u00eat\u00e9 du 10 ao\u00fbt 1942 - Les fa\u00e7ades et toitures du ch\u00e2teau et de l'orangerie ; le parc, y compris le miroir d'eau (cad. BC 6, 8, 14, 17 \u00e0 19, 23, 24) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 1992",
        "REF": "PA00114886",
        "REG": "Picardie",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Domaine de Valgenceuse, \u00e0 Villemetrie"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Ploun\u00e9rin",
        "DPRO": "1997/05/26 : inscrit MH",
        "DPT": "22",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "22227",
        "PPRO": "Colombier (cad. ZM 19) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 26 mai 1997",
        "REF": "PA22000005",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "4e quart 16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Colombier de Lesmoal"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Pontlevoy",
        "DPRO": "1962/07/16 : inscrit MH",
        "DPT": "41",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "41180",
        "PPRO": "Choeur, absidioles, transept et clocher \u00e0 l'exclusion de la fl\u00e8che moderne (cad. A 798) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 16 juillet 1962",
        "REF": "PA00098545",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Pierre"
    },
    {
        "ADRS": "Lyc\u00e9e (rue du)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Roanne",
        "DPRO": "1942/07/11 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "42",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "42187",
        "PPRO": "Chapelle : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 juillet 1942",
        "REF": "PA00117562",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "1er quart 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Lyc\u00e9e"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Besse-et-Saint-Anastaise",
        "DPRO": "1905/05/01 : class\u00e9 MH ; 1969/12/08 : inscrit MH",
        "DPT": "63",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "63038",
        "PPRO": "Tour : classement par arr\u00eat\u00e9 du 1er mai 1905 ; Fa\u00e7ades et toitures, \u00e0 l'exception de la tour d\u00e9j\u00e0 class\u00e9e (cad. G 408) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 8 d\u00e9cembre 1969",
        "REF": "PA00091893",
        "REG": "Auvergne",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Ancien ch\u00e2teau du Bailli"
    },
    {
        "ADRS": "Vieille (rue de la) 3",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Montpellier",
        "DPRO": "2004/06/30 : inscrit MH",
        "DPT": "34",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "34172",
        "PPRO": "L'immeuble en totalit\u00e9 (partie correspondant \u00e0 l'ancien hostal m\u00e9di\u00e9val et \u00e0 l'h\u00f4tel classique, occup\u00e9e par le \"foyer de la jeune fille\", donnant sur la rue de la Vieille, \u00e0 l'exclusion de la partie donnant sur la rue de la Loge) (cad. HT 4) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2004",
        "REF": "PA34000045",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une association",
        "TICO": "Ancien \"hostal\" des Carcassonne ou h\u00f4tel de Gayon, actuellement foyer des jeunes travailleurs"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Celle-Cond\u00e9 (La)",
        "DPRO": "1862 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "18",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "18043",
        "PPRO": "Eglise de Cond\u00e9 (cad. A 736) : classement par liste de 1862",
        "REF": "PA00096753",
        "REG": "Centre",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Denis de Cond\u00e9"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Cahors",
        "DPRO": "1988/08/05 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "46",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "46042",
        "PPRO": "Eglise Saint-Urcisse (cad. CE 164) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 1988",
        "REF": "PA00095001",
        "REG": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle ; 14e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise Saint-Urcisse"
    },
    {
        "ADRS": "Zuber (rue)",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Ferrette",
        "DPRO": "1902/06/27 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "68",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "68090",
        "PPRO": "Tour et choeur : classement par arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 1902",
        "REF": "PA00085431",
        "REG": "Alsace",
        "SCLE": "1er quart 14e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise catholique Saint-Bernard-de-Menthon"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Itxassou",
        "DPRO": "1957/01/25 : class\u00e9 MH",
        "DPT": "64",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "64279",
        "PPRO": "Cromlechs de Meatse, Meatseko-Biskarra, Iuskadi, Zela\u00efou ou Mendittipia (cad. C 984p) : classement par arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 1957",
        "REF": "PA00084410",
        "REG": "Aquitaine",
        "SCLE": "Age du fer ; Protohistoire",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Cromlechs de Meatse, Meatseko-Biskarra, Iuskadi, Zela\u00efou ou Mendittipia"
    },
    {
        "ADRS": "Saint-Ren\u00e9 (rue) 9",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Auray",
        "DPRO": "1935/10/07 : inscrit MH",
        "DPT": "56",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "56007",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. A 61) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 1935",
        "REF": "PA00091003",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Castelnau-de-Guers",
        "DPRO": "2012/02/13 : inscrit MH",
        "DPT": "34",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "34056",
        "PPRO": "L'ensemble compris dans l'enceinte castrale, y compris les sols (cad. AB 270, 271, 277) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 13 f\u00e9vrier 2012",
        "REF": "PA34000039",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "Moyen Age ; 16e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune ; propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau ou Castellas"
    },
    {
        "ADRS": "Eglise (place de l')",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Plouaret",
        "DPRO": "1926/12/17 : inscrit MH",
        "DPT": "22",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "22207",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. AB 190) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 1926",
        "REF": "PA00089455",
        "REG": "Bretagne",
        "SCLE": "17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Maison du 17e si\u00e8cle"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Arbois",
        "DPRO": "1988/11/22 : inscrit MH",
        "DPT": "39",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "39013",
        "PPRO": "Tour Velfaux y compris son escalier en vis ; fa\u00e7ades et toitures du corps de logis et de la tour carr\u00e9e ; dans le corps de logis : caves, chemin\u00e9e \u00e0 hotte et chemin\u00e9e Louis XV du rez-de-chauss\u00e9e, deux chemin\u00e9es Louis XVI ainsi que les lambris de deux chambres du deuxi\u00e8me \u00e9tage ; escalier 18e si\u00e8cle (cad. AB 148) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1988",
        "REF": "PA00101800",
        "REG": "Franche-Comt\u00e9",
        "SCLE": "16e si\u00e8cle ; 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Ch\u00e2teau P\u00e9caud et Tour Velfaux"
    },
    {
        "ADRS": "Charonne (rue de) 100",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Cartaud Jean-Sylvain (ma\u00eetre de l'oeuvre)",
        "COM": "Paris 11e Arrondissement",
        "DPRO": "1990/04/30 : inscrit MH",
        "DPT": "75",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "75111",
        "PPRO": "Les trois corps de b\u00e2timent sur la premi\u00e8re cour, y compris les caves (cad. 11-04 CH 74) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 30 avril 1990",
        "REF": "PA00086555",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "4e quart 11e si\u00e8cle ; 1er quart 12e si\u00e8cle ; 2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "TICO": "Vestiges de l'ancien couvent de la Madeleine de Traisnel"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Cavanac",
        "DPRO": "1948/04/10 : inscrit MH",
        "DPT": "11",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "11085",
        "PPRO": "Portail et grille d'entr\u00e9e : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 10 avril 1948",
        "REF": "PA00102647",
        "REG": "Languedoc-Roussillon",
        "SCLE": "18e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Ch\u00e2teau"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Sainte-Marie-Laumont",
        "DPRO": "1928/09/19 : inscrit MH",
        "DPT": "14",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "14618",
        "PPRO": "Eglise : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 19 septembre 1928",
        "REF": "PA00111696",
        "REG": "Basse-Normandie",
        "SCLE": "12e si\u00e8cle ; 13e si\u00e8cle ; 15e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Moret-sur-Loing",
        "DPRO": "1926/06/17 : inscrit MH",
        "DPT": "77",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "77316",
        "PPRO": "Les restes de l'ancien poste d\u00e9fendant le pont de Moret-sur-Loing, comportant les parties ext\u00e9rieures de l'ancienne porte, la courtine et la tour sur la rivi\u00e8re : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 1926",
        "REF": "PA00087145",
        "REG": "Ile-de-France",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Pont de Moret"
    },
    {
        "ADRS": "H\u00f4tel-de-Ville (place de l') 1",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Boersch",
        "DPRO": "1930/01/06 : inscrit MH",
        "DPT": "67",
        "ETUD": "recensement immeubles MH",
        "INSEE": "67052",
        "PPRO": "H\u00f4tel de Ville : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 6 janvier 1930",
        "REF": "PA00084631",
        "REG": "Alsace",
        "SCLE": "2e moiti\u00e9 16e si\u00e8cle ; 1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "H\u00f4tel de ville"
    },
    {
        "ADRS": "Bellecour (place) 16",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "",
        "COM": "Lyon",
        "DPRO": "1941/03/07 : inscrit MH partiellement",
        "DPT": "69",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "69123",
        "PPRO": "Fa\u00e7ade et toiture (cad. 02 AM 4) : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 7 mars 1941",
        "REF": "PA00117835",
        "REG": "Rh\u00f4ne-Alpes",
        "SCLE": "",
        "STAT": "Propri\u00e9t\u00e9 d'une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e ; Propri\u00e9t\u00e9 d'une personne priv\u00e9e",
        "TICO": "Immeuble"
    },
    {
        "ADRS": "",
        "AFFE": "",
        "AUTR": "Chavanet (architecte) ; Segr\u00e9tain Th\u00e9ophile (architecte)",
        "COM": "Coulon",
        "DPRO": "1929/10/11 : inscrit MH",
        "DPT": "79",
        "ETUD": "Recensement immeubles MH",
        "INSEE": "79100",
        "PPRO": "Eglise de Coulon : inscription par arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 1929",
        "REF": "PA00101223",
        "REG": "Poitou-Charentes",
        "SCLE": "15e si\u00e8cle ; 19e si\u00e8cle",
        "STAT": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune",
        "TICO": "Eglise de la Sainte-Trinit\u00e9 de Coulon"
    }
]
